\chapter{Einführung}
Als Einstieg betrachte wir das sogenannte Dirichlet Problem, dafür 
sei $\Omega$ offen und beschränkt. Gegeben sei weiter eine Funktion $g\in C(\partial\Omega)$ und $f\in C(\Omega)$. Gesucht ist eine Funktion
\begin{equation}
u\in C^2(\bar{\Omega}) \text{ mit } \left\{\begin{array}{l}\Delta u = f \text{in} \Omega \\ u=g \text{ auf } \partial\Omega \end{array}\right
\end{equation}